[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (91)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (90)

每日關注富力r&f退出港超聯

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯 (東網免費直播)
2020-10-04 傑志 vs 冠忠南區 香港大球場 15:00 閉門作賽
2020-10-05 理文 vs 富力R&F 旺角大球場 15:00 閉門作賽
2020-10-06 東方龍獅 vs 愉園 旺角大球場 15:00 閉門作賽

餘下賽程安排：

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總接納與四支退賽球隊解約後的球員轉會，並就球員註冊定下寬限期。若部分球會能於9月24日中午12時前向足總補充文件，該球員仍能符資格上陣，惟前題是舊東家願意向新球會提交轉會球員，是因疫情影響而終止合約的證明。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、艾瑪臣 (維積利，外借回收)、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、鄧子均（標準流浪）、黃晉軒（標準流浪）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (36)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年7月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

港析足球 Home Kong Football

今日係香港足球最黑暗嘅一日

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

有新援到咗？之後會公布

最近好多朋友問我哋，喂，愉園，喺忙住準備同應付復賽既時候，夠唔夠時間安排新外援嚟香港等佢哋趕得切迎接新球季？嗱，今日呢個Topic就係關於我哋已經有新外援到咗香港既。

雖然之前有段時間球隊係暫停咗團隊訓練，但係領導層同埋職員們已經為下個球季做準備，揀咗新外援，Draft好合約再送出去，而且早喺球隊仲未可以復操果陣，已經幫新援申請工作證。

即使球隊已經復操，大家都忙住應付每日既訓練同埋密集賽程，但都會抽時間同新外援聯絡，跟進佢哋嚟香港既安排，包括到港後強制隔離既住宿、仲有佢哋喺隔離期生活上既後勤支援。

新外援收到工作證、訂好機票之後就可以嚟香港喇，其中一位已喺日前到咗，而家佢就接受緊強制隔離，等到佢「出關」之後，我哋就會正式公布呢位新球員加盟，而其他新援資訊我哋亦會陸續公開。
From: 愉園fb

球棍堅right now

高美欺真係換走佢算啦

鳩美斯下下都貪唔到

高美斯差啲

好撚慢呀鳩美欺

裂聞落底出波真係好有喜感

原來香港未捧過盃

雞而鈍真係嘥波

估唔到

高美斯爆唔起

上年又係藍區逼和傑志，造就球棍堅拎到爭標主導權
唔通今年...

蘇沙同佢完全夾唔到

許前鋒is back

石門隊失硬分

gigi個背

禁鐘未啊

踢就係咁踢㗎喇，未有波入啫

唉Helio頂高

屌咗半場係咪燈返醒基爾頓

建議佢企中鋒位搶點算
咪拉邊

蘇沙勁到

謙爸又逞強

好波牙謙

謙

搶親都慢一步
出一仔啦

牙謙原來救到

CLS牙謙

牙謙又救

又又又

真係垃圾黎

又救倒

屌你高美斯

謙MOM

屌你老母換走鳩美欺未呀

頂唔中難過中

唔踢喇

失蹤人口賓紀文都出

留名等睇傑志攻極唔入，最後俾子彈一個反擊收皮

如果呢個係盧卡斯嘅話

謙失咗球先啦 一陣再慢慢神救

高美斯好撚廢

救港

一仔入來斬波

屌你啦蘇沙

爛區風聲鶴唳 作為爛區嘅球迷其實有咩感受 場場閪波

蘇沙右腳都射
屌你老母咩

對畜力個場最好

牙謙逞強

Ricky 教到隊波 場場死守

大鳩呢下等波到

大鳩等波

藍區淨係適合落雨踢波

朱蛇又揾雪條人㩒掣

一仔來了

屈dee個撚樣仲唔燈?

仲以為一哥換高美斯

一仔救港

鳩美斯繼續鳩企

兩個換人都係o靚仔換o靚仔

巴拉克其實今日幾好

R爆頭都唔明註鳩美斯都唔註洛9係咩玩法

都牙煙，防守好曳

仲keep鳩美斯托啊

換走2個對板嘅，留2個冇態嘅

其寶洛迪古斯去左邊

牙凱

霍斌仁：原來我輸在唔夠靚仔

Dllm艾里奧

場場都整一嘢

高美斯 out la

咁都吹foul

相信爛區會放水 for the good of hk

直接斬好過開短俾雞而頓啦

基爾頓扮中場大師

咪一鳩樣

牙賓差啲

仆你個街爛區快啲失球啦

關鍵賓州？

希望大家燈到高美斯入波

一仔個彈波細力啲就fit晒

烏鴉sir撳制未呀

高美斯 rubbish

條圾圾就黎跑唔郁
點入波

屌你基爾頓交乜撚

傑志辣殺到

唉

基爾頓:

屌你勁到

佐cls

70' Water break

both are rubbish

唔換鳩美欺遲早輸撚埋

一個佐佐木周撚到傑條後防

勁到1扭4

朱蛇out

左左木真係鬥心王

今場牙謙MOM啦

傑對賽贏畜?

傑仔簽件跑狗外援好過件高美斯啦

佢係發電機唔怪得傑志成日死死下

佐佐木周又靚仔又好波

佐佐木周

進攻發電機

和贏

yes

郭子龍: 基爾頓係傑其中一個中場發電機

打和的話起碼都仲食住

終於

-6足球

傑志加維蘭 1-0

1:0

-6到

屌你終於入

終於入

goallllllll

一仔同賓周文出左黎
前面好活力左

今場踢得冇問題啦，係球員質素明顯差咗

燈到鳩美斯落底

Manu

磨撚咗七十分鐘

繼續比基爾頓踢咪一個問題

算唔算係9up之最

高美斯係禁區推腳波都慢到仆街

一早應該入

仆你個街assist

鵬訓低了

高美欺做到野

換龍門

劍橋要上 有暗湧

比圖：不了

Cambridge會唔會係x factor

剩係負責開波都傷

禁區冇所謂啦

保羅仲係咪傑仔球員？

龍門冇野做
剩係開龍門球都chok傷自己

Cambridge 韓仔in

裂紋捨得換走自己未

韓仔準備出?

嘩屌，我一開機見到0:0 即刻熄機燈一燈

膠鵬今場得個企字。。。咁都傷

換韓仔死守
失分可期

推到波咪算係咁

會唔會有數學危機

韓仔

係呀

影乜響 南區連個射門都冇

呀鵬驚一陣又關鍵時候派膠，搵cambridge頂算

悶得濟

穿瀨截唔到個波

for the good

靜靜地....

都係踢box to box最好

Cambridge

韓仔踢中場常唔常見?

泡菜仔第一腳就柒

好核突呀牙Fred

dllm韓仔

韓仔出來搞笑架喎

呢條韓狗落去港甲算啦

咁樣抆都on9

返去唱歌算啦

投降吧我沒有辦法

nfl

裁走未？

大哥

屌你老母 基爾頓同大鳩

基爾頓罰球搞笑

基爾頓

成班腳震到

發電機漏電

做乜撚鬥柒

基爾頓躝啦

cls on9架

基爾頓 on9?

嘩 似肥軒喎呢球

躝啦基爾頓

一仔：點解我要同呢啲人踢波

雞而鈍想點

點解伍爺會忍到豬耳鈍

牙廷是無辜的

想攪個笑姐

我屌又控甩

華仁vs拔萃

基爾頓又柒

屌你豬耳鈍on9架

返返元朗啦屌

基爾頓廢撚到真係
屌

雞已頓lan啦

希望南區是但一個去剷撚死基爾頓

等佢收咧戰出唔到就岩

係呢球了

下季用雞耳鈍換佐佐木周過黎好過啦

襯贏緊不如直紅基而鈍算啦

逞強了

diu

屌

真係

屌你

1:1

球證做下好心 俾雞而鈍早啲返入去沖涼

藍區高達1-1

領先之後即刻西波

。。。

基爾頓自己送罰球
戇撚鳩

藍區我屌你老母呀

燈

列文斬波

垃圾

屌你老母咁都比人交到出黎

我錯

成場都係西波

on9 ball

始終要靠東方

又係劇本

高達頭鎚喺港超真係數一數二勁

on9雞耳鈍又守唔到列文

南區唔救港了

基爾鈍錯位守列文

屌你老母 石門隊

藍區

基爾頓今場Instat分數會唔會低過傑志average

和波邊個最大贏家

今次蓄力要代表香港啦

呢條垃圾仲呃飯食過高美欺

同菁英盃一樣人哋一下死球就輕鬆

撐元朗前球員都有個限度

東方

畜力要蠃了....

基爾頓真係on99

蘇沙靚

賽果是撚但了 希望基爾頓快啲拎紅牌

聯賽同分計對賽定得失球

souza

點解仲要俾雞而處理罰球

大鳩

對賽

計對賽先

對賽先

屌你黃洋

屌你一仔斬啦

東方捧盃功臣
基爾頓

一仔呢下唔係pen?

一仔呢球應該有12m掛

咁都冇pen

屌你爛區真係藍絲隊黎
益晒富力啦依家 中央泵水比你呀無良柏

吊你老帽呀又唔俾pen

屌呀球證

又冇碼

終於上水

咁都冇foul

屌你球証

換韓仔出嚟係做咩

今場邊個球證

球證死全家

個球證係咪無良栢架

咁大力做乜

踢防中不如搵球霸踢好過

IT狗做咩又食咗球證個格

+6

東方有爭標主動權

原本贏緊想守掛

丹尼

賓紀文下下都lag機

屌你老母成隊老嘢食屎啦

屌你老母 直接吹完埸算啦
咁都無12m

av堅成最大贏家

南區呢D閪隊好撚 on9 真係

東方冠軍，亞洲賽係富力？

輸朱屎一個

av堅聯賽兩連勝

藍區係咪要贏啦，傑志啲後防柒到

講咗 唔玩基爾頓就係咁

暗爽啦屈狗

一仔fit

南區好似第三次走甩pen

基爾頓斬乜尻呀

一仔勁撚到

要第二先得

無用啦

屌你老母基爾頓

肥彭

10分鐘內3次

肥彭手足嚟

一仔斬啦屌你老母基爾鈍

賓紀文垃圾級

生球死球都唔知斬去邊

肥彭成場踢乜狗屎

cambridge上埋啦

Dani

一腳兜入禁區算啦角球

Mola mola

完了吧如無意外

得一仔同蘇沙識踢波咁

加維蘭算係咁

屌韓仔出黎搞笑

dani

丹尼上去射一腳都勁過鳩美斯

屌你dani

虐老傳說

東方要然了

唉 富力亞洲賽啦

韓仔又係lag機做乜鳩

鈍狗泡狗

Dani 又做乜鳩爭食呀

基爾頓我屌你老母呀

屌你老母賓周文
完全係垃圾

等波到做乜鳩

輸雞而鈍條垃圾 完

伍爺慳錢用埋d垃圾外援就出事

dllm cleton可唔可以死

on99基爾頓

完

唉, 屌你老母 賓紀文 基爾頓

基爾頓4下先攞黃

下季仲有基爾頓唔撚再睇

屌雞爾頓

雞而鈍同賓周文簡直係shit of the match

基爾頓真係快撚啲死

賓紀文基爾鈍 堅sir格住個moon射埋出黎都得啦

難到球棍堅咁好彩可以做三冠王

FT 傑志 1-1 藍區
加維蘭 73'
川瀨浩太 84'

港超最新積分榜：
1 傑志 9賽 17分
2 東方龍獅 8賽 15分
3 富力R&F 8賽 14分
4 理文 8賽 13分
5 冠忠南區 9賽 10分
6 愉園 8賽 1分

斷腳未呀基爾鈍

Feel到堅蛇笑到出聲

唔撚明點解得番幾分鐘重要禁區頂猜
爽手少少傳入去頂啦

一仔好勁 但係都carry唔起

本身都唔預佢爭標好似係

球棍堅：計劃通

屌啲角球唔比佢斬 on99

宜家係送埋個冠軍走

聽日愉園和東方啦

要死攬基爾頓真係抵啦

東方贏兩場，傑志第二，富力就無亞洲賽🤣🤣

fifa式l1+r1過人

又要含淚撐av堅

比東方寧願比富力

基爾鈍鳩美斯快撚d躝

踢得閪撚到
但係10分鐘內走甩3球12碼真係on99

On撚9

Av堅99%港超冠軍
連續兩年

朱屎唔好再害傑志啦

派左膠

東方仲要對富力？

賓紀文固然垃圾
但邊個扮戰術大師換佢入黎

朱蛇OUT啦
次次領先就踢垃圾

韓仔出黎點解搵佢打防中
都唔同球霸調位

有冇慢鏡睇返 好似50/50

禁區頂控甩好多下
傳波又廢
輸波嗰球就係因為佢輸罰球然後Mark唔倒傳中
除咗搶下波基爾頓真係冇撚用架喎

垃撚圾
出黎專失位，等波到
都唔知出黎做乜鳩

講真抵輸 18同10柒足咁多場 同柒多個22

AV堅：傑志唔係爭標對手

用返以前個鬼佬都好撚過用朱 sir 講真

韓仔衝埋入去頂波啦
企係禁區頂唔知做乜9

基爾頓真係好垃圾（傑近十年最差外援）

朱sir出賓仔打右閘又係on9 ，之前佢試過打呢個位係災難級表現

朱爾頓 朱紀文

傑志 0:0 富力
富力 2:3 傑志
同分傑志排先
又或者理文救港

一仔嗰球應該係12碼啩

最差唔緊要
場場出佢正選嗰個都on9

失波果球佢走去守列文外線

朱蛇表示
廢撚事話我拆撚左架車都然無架法拉利
俾煲贏俾焦贏

理文鬧中堅荒

一開始個罰球都係佢輸先

件s要用幻幻 又唔比時間撕碎

笑撚死
食外線比列文任出

理文都唔影響啦講真 東畜結果先重要
數字上畜力真係冇晒機會

冠軍了

牙謙逞強 傑志亞冠夢碎

韓仔同賓紀文
入黎為左俾人追和同反cup戰術大師既野你班人識條鐵咩

雞耳鈍比波又廢
向前傳成醫院

最多就橫傳

之前對呢隊波一直都冇咩野......而家真係好憎 唔明做咩要損人不利已?

一陣有咩事真係唯你事問.....

明明已經咩都冇得爭,又唔洗降型

之前仲對你咁好, 又比溫俊同火雞你地.....飲水完全唔思源

而家只希望愉園加油......佢要護級的!!

下季亞洲賽名額係1+1定1+2？

益畜力
不了

富力贏東方唔係就一場過咩？
富力同東方仲有咩賽程其實？

是

韓仔入嚟好心就企番三中堅塞晒入去
打中場係做乜鳩

含淚撐東狗

東方對愉園，畜力對理文
最後一輪兩隊互撼

未知，等AFC公佈

一陣富力贏埋就

假設東方畜力嚟緊都贏
仲要大膽假設傑志贏愉園
最後一輪東方對畜力
東方贏 東方冠軍
和 傑志冠軍
畜力贏 傑志冠軍

應該係咁？

真

大頭維穩唔播慢鏡

傑志今場攻守都廢
贏唔到好合理

一仔入場都多返唔少攻勢
同埋丹尼係少數無乜犯錯球員

一句講晒
傑志食撚屎

傑：愉
東：愉畜
畜：理東

乜撚野心態黎
巴拉克無晒力都算
換走高美斯係做乜鳩
仲要韓仔踢中場係on9之中既on9

How about momo

問心愉園都阻到傑志我冇嘢講 理論上就穩陣嘅
呢個前設下畜力真係冇咩機會贏聯賽
寄望佢煞科贏東方好過唔想李志堅三冠

傑志贏到愉園
富力就冇可能排傑志前面

富力贏晒都仲要傑志最尾贏唔到愉園

打三中堅，好過打四後衛，夾硬用賓仔打右閘

朱蛇點解雪藏何仔？

睇黎球棍三冠王成真

東方幫東方

屌你老尾最尾丹尼踢前峰
變撚左加維蘭個位

全城支持av堅 la
Av堅對蓄力勝率高，有英雄輝有保證d
如果打亞冠東方今時今日陣容爭分機會最大
理文復賽後散哂，唔知係有 d球員俾對手簽左/定狀態差/鬼鬼地，靠理文就無咩機

假如任何兩隊或以上的球隊積分榜中獲得相同分數，有關球隊的排名將按照下列定次
序排名：
1. 有關球隊的對賽積分，分數較多者將會排名較前
2. 有關球隊的對賽得失球差，得失球差較佳者將會排名較前
3. 有關球隊的對賽得球，得球較多者將會排名較前
From: 2019/20年度超級聯賽賽事章則

東方都係要贏到富力先
不過av堅真係格食格

我都唔明

最諷刺既係換個高大韓仔入黎跟住輸球頭槌

使撚含淚李志堅 畜力贏晒都要傑志贏唔到愉園
贏唔到嘅話30歲以上個啲拎去問吊啦

點解要燈

理文成班後生復賽之後跑唔撚郁

好在傑志贏左畜力贏對賽
贏愉園坐底有第二 畜力亞洲賽88

Momo防守好過基爾頓，同埋唔會搶完波轉頭即刻失返波比對家

川瀨壓撚住佢同艾里奧2個頂入

復賽之後靠一仔先創造到咁多入波機會 半場0:0 攻唔入都唔即刻換佢出嚟

韓仔出到黎冇腳好波

是撚但啦 最好電腦大爆炸全部唔計呢場柒撚到

求下你地唔好燈傑志下一場ok?

韓仔好似頂都冇入去頂

個韓仔踢中場前過黃洋大哥
屌你不如學羅素係中甲踢前峰啦屌你老母
入完波換人真係諗唔撚明

一陣輸鳩晒就好笑

東方攞6分：東方冠軍
東方攞唔足6分+傑志贏波：傑志冠軍
富力贏晒+傑志贏唔到愉園：富力冠軍

史蜜夫都好過泡狗啦

對東方已經係咁
真係唔明

明明菊先四黃 呢場贏咗乜都得啦
後備都冇

大膽假設傑志贏到愉園
畜力就一定冇亞洲賽踢
但係依隊傑志咁廢
輸比愉園都唔出奇
睇嚟真係要睇畜力踢亞洲賽喇

傳又傳唔到
波又殺唔到
踢果個位自己都唔知自己做乜
乜撚野戰術黎
踢返中堅啦
一係踢最前啦
睇撚住換前又金東進講戰術又朱蛇講
原來踢篤屎出黎

一仔：進攻核心

快活谷表示個個都想係我身上攞份

而家傑志對任何隊都無必勝把握

南區搞局
和蓄力/傑志
南區克傑志，對賽比平日勁

傑今日唯一亮點

鳩美斯會唔會對愉園都搞唔掂

傑志：踢亞洲賽要買人
又要搵科蘭咁既級數呃人入場
不了

傑志入完波之後成隊淆撚到仆街

今日扶碌出咗一個助攻

兩個前峰
今日兩球單刀面對面射俾謝德謙

擺加維蘭踢右翼真係睇唔透 一係就擺佢踢雙箭頭 一係就咪撚出佢啦 浪費曬

理文跌得勁
睇好Av堅拎冠進軍亞冠，有辛祖艾華頓，後備殺手強仔，賣菜近排表現正常左

今日南區跟本就得入波果下有威協
其他都踢到一篤屎咁
傑志咁都贏唔到

理文兩連勝，神奇反cup

根本就係造王者

阿鵬以前成日派膠我都唔會話佢垃圾，因為唔派膠的阿鵬係幾勁

但基爾頓由頭到尾都唔勁，仲要成日犯錯，一句講晒唔夠班

基爾頓嘅表現簡直係一如以往咁平穩

True
仲有呢個可能

角球穩定咁斬到鬼五馬六

今日比平時仲差（平時已經差）

爭緊冠得返兩場波仲輪換
屌你老母咬住啖氣都踢埋佢啦

換人都算
係要換曬幾大垃圾出黎
仲要錯位踢
咁撚樣都可以教傑志
香港波點會進步

最灰嘅係
佢仲有機會最尾贏冠軍

求撚期揾個青訓打中場都一定好過基爾頓

Dllm 韓仔、高美斯可以唔清算先，但基爾頓一定要清算。

出龍仔好過

贏左菁英盃都贏夠啦
係時候畀其他贏下

龍拍巴拉克重好

裁走！

換韓仔踢果個位
我不如換龍仔

龍仔，巴拉克，史雲斯頓，都好過佢

下年香港球隊亞洲賽 係1個直入亞冠 一個亞冠外圍賽定點？

基爾頓咁踢法不如簽返AV緯

傑志下季點都要雞左基爾頓換個中場，後防要買多個有經驗中堅先得

All lan la

條撚樣成日交醫院波

基爾頓呢D叫外援真係
愉園都唔撚要啦

呢個仲難
搵個正常中堅都冇

如果北韓繼續DQ應該係
亞冠分組1個
亞協1+1

拎基爾頓對腳換取畜力逼和大東方

要搵番朱蛇心儀既張君番黎先掂

龍仔依排好少出，又幾奇怪

睇完成場波肥彭、雞耳鈍、韓仔呢啲貿素嘅外援都係適合返落港超下遊球會。

傑志下季外援名額真係要清走雞耳鈍、韓仔、高美斯，入返兩件華杜斯級數外援先好出去打亞洲賽

問題係佢上季喺721又真係幾sharp

傑志好心超級外援個位搵個中堅，係後場鎮住隊波點都好過艾里奧+拳王

中場問題嚴重過後場好多

AV緯顛峰已過
唔係點到流浪簽到
簽新外援應該唔難

中堅同中場一定要搵返個有級數外援 先可以保持競爭力

打亞協高美斯lv夠有餘 la
亞冠就要使大筆錢簽外援

有亞冠打應該會有番幾錢肉緊嘅

換人都算
係要唔用牙廷

明明佢係元朗係進攻扭波 去咗kidchild變派牌

Yes，但係所有嘢要等AFC公佈

韓仔踢中堅都不過不失既

屌 畜力有無得第四

是但借兩件比垃立、晉峰，然後加埋迴避條款
咁咪幫到自己對波又可以打柒其他對手

港超聯 傑志被南區逼和 斷送爭標主動權
10月04日(日) 17:02

港超聯賽事進入白熱化階段，今午在大球場上演獨腳戲，由傑志迎戰冠忠南區。傑志整場無論控球率，抑或射門次數都較冠忠南區優勝，可惜上半場在多次錯失入球機會下，只能打成0比0返回更衣室。73分鐘傑志終於憑加維蘭先拔頭籌，可惜比賽末段被川瀨浩太頭槌扳平，結果雙方握手言和，打成1比1平手。

傑志初段控制大局，7分鍾出現第1次攻門，丹尼後場大腳斬入禁區，高美斯被對方守將力壓下，射門軟弱無力。11分鐘，蘇沙在中場策動反擊，前鋒加維蘭單刀被門將謝德謙擋出，錯失黃金機會。24分鐘，丹尼左路傳中再次找到高美斯，禁區內一頂中楣，這名傑志中鋒之後亦被判犯規在先。28分鐘，巴拉克左路開出罰球，但加維蘭頂得太正，謝德謙一抱入懷。33分鐘，冠忠南區出現反擊機會，佐佐木周憑一己之力殺入禁區，可惜射門僅柱邊出界。上半場最後階段傑志力爭入球，先有加維蘭把握南區後衞比圖解圍失誤後，在禁區內施射。之後基爾頓再從右路傳中，高美斯禁區內成功頭槌攻門，惟未能命中目標，最終雙方半場打成0比0。

易邊後傑志繼續採取主動，47分鐘蘇沙在禁區外起腳，半射半傳下高美斯卻來遲一步。54分鐘，基爾頓開出罰球，中堅艾里奧後上迎頂高出。蘇沙隨後在禁區外亦勁射一腳，門將謝德謙飛身托出底線。56分鐘，高美斯接應基爾頓頭槌二傳，但單刀再一次未能射破謝德謙「十指關」。65分鍾，加維蘭墮後傳中，後備入替的賓紀文右路射斜。73分鐘傑志終於取得入球，高美斯左路壓落底線，橫傳給拍擋加維蘭，皮球彈柱入網，傑志領先1比0。傑志在領先後收起高美斯，換入後防朴俊烔，企圖加強防守。可惜卻被冠忠南區在84分鐘追成平手，列文在左路傳中，川瀨浩太力壓傑志後衞近門頂入。雙方之後未能增添記錄下，比數維持1比1完場。兩隊各得1分後，傑志多打1場下以17分繼續排在榜首，但爭標形勢變得被動，至於冠忠南區則以10分排在第5位。
From:

聽日理文盡力嚟睇吓先啦

高美斯邊夠班打亞協呀

屌你老母

佢而家好慢好鈍

3年前就夠

傑志係咪唔想科水踢亞冠
寧願第二踢亞協

咪就係，三年前打南華嗰陣都還可以
而家如果想入亞協總決賽，陣容深度起碼要去到2018年打亞冠嗰期

韓仔踢中堅還好吧 踢防中真係不了 一係塞佢落中堅位 一係出史雲斯頓好過

大哥同丹尼得返70分鐘血，但係都要拖撚到80分鐘失波然後爆唔起

朱志光賽後表示：「我們應要入的球把握不到，主導了整場比賽，對手亦沒有太多機會。」

朱志光坦言失望，以「跌銀包」比喻今季復賽前後在聯賽路上的起伏，他說：「直接點說，好像跌了銀包，找回了，卻又發現錢已不見了，也沒辦法，節檢點吧。」傑志球員尾段數次在南區禁區內倒下，球證均沒有吹罰12碼，再被問到球證執法水平時，朱志光指：「在香港，球證的決定是最後決定（意指沒有VAR），我也沒有意見。」

傑志隊長黃洋就指，享受比賽過程，但對結果感到相當失望，惟展望來季，今場會是好的經歷，「我相信球員經歷了今仗，對下一季會有幫助，特別是今季多年青球員。我們被追平後，到最後也沒有放棄。」

南區門將謝德謙持續有好表現，救出傑志多次攻門，他賽後謙稱：「球隊發揮到列文賽前部署，針對對手兩翼，除了我之外，整隊都發揮很好。」他又指出，球隊復賽後曾賽和富力及傑志，但亦在愉園身上失分，需要檢討。
From: 蘋果

傑志主教練朱志光對球隊未能取得更多入球感無奈：「我哋主導哂成場波，策動咗好多攻勢，不過球員可能有壓力，導致有好多入球機會都把握唔到。」對於門將王振鵬受傷離場，朱sir坦言對防線有直接影響：「列文個球傳中其實唔係太勁，如果龍門可以推番前條防線，絕對可以避免失波。」

簽返momo算

而家港超得東方畜力兩支大陸水係仲有錢擴軍

史雲斯頓 巴拉克都好過佢

當年係對佢期望太高 要佢分埋波
只係專注搶波又覺得佢唔值

佢兩個肯入藉未

成個港超有幾多華杜斯級數

亞協總決賽, win左東南亞先講
高美斯死左腳，港超第一季後摸熟令入球量低，出到亞洲賽對手唔熟路大家同 lv靠高美斯仲夠嘅
要打入亞協決賽就估計要有卡里祖 lv先得

個比喻黃洋唸㗎？

有錢都未必簽到

本地聯賽就雞湯 巴拉克加外援
亞洲賽就黃洋 阿庭 外援

真 咁易搵到蓄力無咁頭痕啦

節檢點吧=慳啲啦

今屆東亞亞冠都唔知點踢
下屆都唔知有冇

住支國唔係個個肯

但住香港又唔同

東亞區今日出左賽程了

大哥後段明顯跑唔起

今場左飛右撲的南區門將謝德謙稱球隊今日發揮不俗，球員亦能踢出主帥列文的部署：「我們都知對方的兩翼進攻較強，所以列文都有很多針對性防守，今日全隊的發揮都很好。傑志的目標很明確要冠軍，所以能取得1分也相當開心及滿足。」南區復賽後先後賽和富力及傑志，但對榜末的愉園同樣失分，謝德謙直言球隊更要檢討：「賽和兩隊球隊就更要回想為何對愉園會失分，對強隊有表現、對愉園失分就更要檢討。」

南區領隊貝可泓就指球隊上半場踢得過於拘謹，換邊後重拾控球權令球隊減少被動性。他指希望煞科戰對理文一仗能全取3分，但基本目標仍是表現出今日的水準

如果人工一樣，簽momo好過簽基爾頓，momo最少防守ok，基係攻守都唔掂

港足主帥麥柏倫再次戴上港足口罩入場，他透露口罩有紅、白及橙色款式。

有傑志球迷分批在後山打氣。

From: 體路

From: 體路

今季剋鬼咩 已經係史上最廢爛區
傑贏唔到自己抵啦 又唔係有加拉度馬高斯個季

我不敢想得太多
因為我一個人

好想要港隊口罩

Me too

Ricky:傑志要知定

記者好應該問下朱蛇點解唯獨基爾頓可以復賽後場場都正選

傑志越戰越勇可挫南區
2020-10-04 04:24:03大公報

南區在早前的菁英盃決賽以1：3不敵傑志，目前以年輕球員為主，相信難阻傑志爭勝。

d燈力勁到

仲有一個人可以換都唔換

龍仔：

其實理文應該趁呢個時候買d有質素既人

港超老牌球會愉園喺fb分享話已經簽入新外援，但仍未公布該球員名字。不過，我哋收到可靠消息，呢位新外援係曼聯青訓出身，曾經同福仔同麥湯做過隊友。至於係邊個？我哋暫時要保守秘密，大家一齊等愉園嗰邊公布啦

愉園新外援係前曼聯球員wtf

話是話加維蘭十年前都係FM-8/-9妖人

博洛尼亞嗰陣？

留意到有人話愉園新外援係Rodrigo Possebon

依條友大傷過，
真係佢？

最聯明叔

8年無踢過波？

以前fm呢個好勁

咁老都係福狗隊友？

from tg group

This Not update

又話響葡萄牙踢？

普斯邦計落唔係大細孖果期咩？

冇咁耐，6年姐

係

留意到杜度ig follow緊Rodrigo Possebon 係咪佢介紹過嚟？

雲佩斯定奧雲？

Lingard

留意到有機會係Tom Thrope 依家係印度踢緊

電腦分析

恭喜謝德謙喺傑志對冠忠南區賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

印象中，今次應該係「阿謙」第一次攞MOM，所以佢賽都話好開心，但最開心嘅並唔係攞獎。「我最開心係見到隊友，冇話因為冇得爭就冇晒鬥志，全場都好認真，好投入咁去比賽。首循環我哋輸1比5畀傑志，『菁英盃』決賽亦都輸咗，所以今場和到波，都算係爭番啖氣。」

「仲有一場波，今季終於踢完喇！而新球季好快又會再開，希望新球員歸隊之後，實力完整啲，大家一齊再努力啦！」「阿謙」透過Whatsapp咁同「大頭」講。

阿嫂啱啱生完，盒滴雞精啱晒佢喇，不過因為防疫措施嘅規定，暫時都唔可以交個獎座同滴雞精「阿謙」住，遲啲再安排交收啦！
From: 我撐本地波

支那狗

呢隻block咗好撚耐

原來係炒飛嗰個

如果東畜最尾個場和
傑志贏呢

精華都無呢幾球睇返

傑志冠軍

你老豆寧願射落牆 都唔生你

東 畜都贏尾二個場
而且佢地最尾一場分到勝負既話
係咪贏個邊攞冠軍

富力贏 傑志贏都係傑志攞冠
贏對賽成績

如果av堅今季可以四殺畜力
都抵佢攞三冠王

大鳩頭唔係好鐘意屌球證咩
做咩唔重播呀

港超聯 理文鬥富力R＆F 搏到盡！
2020年10月04日 21:30

「中銀人壽香港超級聯賽」踏入最後階段，隨着榜首的傑志今輪失分，富力R＆F及理文頓時重燃爭標希望。周一(5日)下午兩軍於旺角大球場對陣，勝負足以影響爭標形勢，哪隊可袋走寶貴3分向錦標邁進，賽後便有答案！

【曉明Sir排陣睇恢復情況】
理文上仗不敵東方龍獅失落銀牌，主教練陳曉明坦承失望，但在密集賽期下無太多時間「哭波喪」，球員要盡早收拾心情迎接今場大戰。今仗余煒廉、列斯奧受傷避戰，外援沙普夫和亞哥斯達亦分別因領紅和儲夠5黃坐波監，「曉明Sir」表示會考慮輪換：「我哋有球員受傷，所以有時都需要輪換啲球員出嚟。兵源點調動要睇恢復情況，踢完恢復得快嘅球員可能秤先去踢。」猶幸射手尼迪利刑滿復出，或使理文鋒線乏力的問題迎刃而解。

理文現時與榜首相差4分，只要贏波便可保住爭冠希望，「曉明Sir」坦言會朝着聯賽前列位置目標進發。他又謂球隊最近連敗，對富力R＆F正好是時候讓球員展現正能量：「我哋連輸兩場關鍵比賽，已經冇嘢可以再輸，希望球員可以盡力展現我哋嘅專業，保持正面思想戰鬥。」

富力R&F上仗對傑志的關鍵大戰以2比3落敗，失去爭冠主導權，主力中堅謝家強領紅今場停賽，或需在中堅位置使用多一個外援名額。主教練楊正光表示杜度和勞烈斯均可勝任，影響未致太大。此外中場悍將古拿今役復出，有助增強中場截擊力。

【光Sir落柯打餘下要全勝】
富力今仗只要全取3分，便可追到昨日失分的傑志，「光Sir」明言目前唯一可做的是餘下2場全勝，否則所有付出都變得毫無意義。雙方今季首輪對陣，富力曾大勝5比1，心態上應佔有優勢，惟楊正光未感太過樂觀：「雖然比對手多一日休息，但我哋前4場比賽陣容變動唔大，加上5日打兩場硬仗，體能可唔可以恢復得到都好難講。」
From:

條七頭係波po 俾人撚到唔敢入去

Charlie Scott

地盤工

今場為大家講波嘅係「和哥」李健和，同埋「大頭」。

咩人黎

竟然搵英格蘭球員

(footballer)

簽到曼聯青年軍

你肯定我唔敢入去

之前羅拔都係巴塞b隊 巴西U隊十號仔 唔好太大期望

其實間唔中執呢啲強隊青訓都幾好
佢哋有得踢職業 出糧準 有夜生活 得閒落老蘭做洋腸
我哋又有話題

炒咩飛？

古有西班牙油漆工，今有英格蘭地盤佬

上一個係咪繼畢特

羅拔睇到佢係仲有啲功架 係操唔起

歷格斯

原來721已經有新聞

如果係真木狗全家落地獄都唔掂

嚟到又傷

原本先23歲

波底好，又有球味
嗰陣我都幾鐘意佢

Charlie Scott數據

仲有上年踢緊隊Newcastle Town F.C.依家喺英格蘭第8級聯賽

睇佢控波比波D動作好勁

係wor不過近十幾年都真係好少會搵英倫三島既外援

羅拔cv高10班 愉園呢個cv仲差過謝家強

哩球

職業聯賽個班應該太貴
呢D無業球員先簽到

係咪仲低過FC United

唔明傑志點解唔留

The versatile Scott has played at centre-back, right back and in central midfield for United's junior teams since he stepped up into the Under-18s four seasons ago.

FC United高一級

cls點解要簽佢

At his lowest ebb Scott, 22, "didn’t have a penny to my name. I just blew it on loads of cr*p... I was drinking. But gambling, mainly — casinos, any random sh*t."

我諗佢嗰陣應該係放棄左踢波求其搵D波踢下姐實際水平就唔知啦

曼聯青訓加盟港超愉園

我諗佢都應該視香港為踢職業足球既最後機會，唯有祝佢成功啦

原來有抑鬱
希望佢見識完香港啲足球環境唔會加重病情

點解會搞到咁潦倒
福仔都唔幫下佢

想加操 被清潔阿姐趕

嚟到香港練波冇真草

傑志在賽後以9場17分暫排聯賽榜首，只領先第2位踢畢8場的東方龍獅2分，爭冠形勢變得被動。今場比賽擔任正選的羅梓駿，在球隊遭冠忠南區逼和1:1後，仍未對聯賽冠軍絕望：「一日未踢完，一日都仍然有機會，因為在分數上仍有很多變化。其他爭標分子仍有2仗未踢，一日他們未贏，都未知有何結局。」
From: 傑志fb

《賽後訪問 - 領隊貝可泓》

冠忠南區今午在香港大球場憑川瀨浩太頭鎚入球，逼和傑志1:1，賽後領隊貝可泓盛讚球員態度一流，從對手身上取回一分。

「上半場踢得較為拘謹，打不出賽前部署，讓傑志取得太多控球權，下半場相對地放開來踢，後線推得較前，打反擊的機會也較多，能夠在落後下逼和傑志，球員的態度值得一讚。」貝可泓賽後說。
From: 冠忠南區fb

同sean當年一樣瘋狂砌o靚模

英格蘭地盤仔FM數值
CA 43 PA -5

同場對比位置身型相若既劉學銘
CA 61 PA 76

#230798
呢個撚樣成日拎d香港波贈券賣
好似科蘭嗰期已經見佢咁做

一早完全封鎖咗條撚樣

覺唔覺艾里奧已經夠料踢曼聯

麥龜嚟港超做超級外援啦

藍區我DLLM

丘建威都講得幾差吓

好過成日簽巴西仔好撚悶

呢場佢冇嘢好講

lm睇牙凱幫佢執屎

唔賣得？

過街老鼠

'FAI' For本地波 Ep03 - 三項盃賽冠軍已有；邊隊可以笑到最後？

流浪簽左祖連奴，下季外援會以巴西兵為主

咁快爆到料出嚟

嚟跟球霸學下嘢啦

Fifa21樂仔冇樣 overall得48

猶大57

strong foot left

理文 vs 畜力
3.40 3.60 1.91
+0.5 1.82 1.97
3球 1.82 1.97

如果今日理文贏埋畜力就冇可能奪冠

港超聯｜重燃爭標希望 富力惡鬥理文

港超聯周一移師旺角大球場續燃戰火，兩支哀兵富力與理文相遇，為保聯賽爭冠希望，兩隊均不容有失，必須全取三分。

漫長的19/20球季變幻莫測，投資巨大的富力今季本來一度帶出，卻遇上武漢肺炎，球季停擺，四隊退出戰績被取消後，富力在復賽後優勢大減，首仗遇冠忠南區即失分，再在足總盃決賽失利，上周四的聯賽關鍵戰亦負予傑志，受到連番打擊，目前只排在聯賽第三位，要避免創會第四季後仍「食白果」，除了餘下兩仗不容再失，還要寄望傑志失分。不過，富力主教練楊正光表示，就算不能奪冠，也會全力爭取聯賽次席。富力有上仗領紅的謝家強今仗停賽，料會以杜度及羅拔圖鎮守中路。

理文方面，不敵傑志後令他們在聯賽已處於劣勢，上周五出戰延遲近八個月的銀牌決賽又不敵東方，無緣冠軍。傑志周日遭南區逼和後，理文目前落後傑志四分，數字上仍有機會爭奪港超冠軍，但必須先全勝，再望其餘爭標對手失分方能成事。理文今仗有中場攻守大將亞哥斯達及沙普夫停賽，余煒廉和列斯奧因傷或未能上陣，鬧中堅荒。
From: 蘋果

富力戰哀兵理文 看高一線
記者 黎永淦
2020-10-05

港超今午3時於旺角大球場上演倒數二輪的第2戰，因傑志失分重燃一線生機的富力R&F，出戰同樣哀兵上陣的理文，可趁對手鬧中堅荒而看高一線。

富力R&F不但在足總盃決賽淨吞東方龍獅兩蛋痛失錦標，更不幸的是4日前以2：3不敵傑志，將今季大部分時間佔據榜首的優勢斷送。由於傑志昨日意外賽和冠忠南區，已落後3分的富力R&F，得以重燃爭標希望，但除了要自己餘下兩場全勝之外，最重要的是指望愉園令傑志失分，否則一旦最後與傑志同分的話，也會因對賽成績輸蝕而失落冠軍。

但無論如何，富力R&F首要任務是今天先要從理文身上全取3分。理文去仗銀牌決賽以0：2不敵東方龍獅，更有沙普夫領紅，亞哥斯達累積5黃，以及余煒廉和列斯奧受傷，4人今仗都不能上陣，中堅位置更只得賓希路一個可以選擇，要報卻首循環一箭之仇恐怕有一定難度。理文數字上仍有爭標機會，但要愉園連贏東方龍獅及傑志，機會微乎其微，看來把目標放在來季才是比較實在的想法。
From: 文匯報

和到劏雞還神

【賽前訪問】- 2019-20中銀人壽香港超級聯賽

上場比賽中理文有沙普夫領紅，黎緊聽日嘅賽事都未能上陣，理文嘅龍門袁皓俊希望以紀律迎戰對手嘅攻勢。「對手嘅個人能力好強，大家一定要有紀律性做好防守。而人腳方面我哋都唔差，所以相信聽日嘅比賽可以應付。」

雖然理文而家爭標嘅形勢相對被動，但阿袁打算做好自己，再期待驚喜嘅出現。「我地由頭到尾的目標係要今季繼續爭取最好成績，足球嘅野話唔埋，會有好多不測之風雲，話唔定繼續努力會有驚喜。」

上場對住傑志嘅比賽富力R&F嘅落敗令佢哋失去奪標嘅優勢，當中後備入替嘅基奧雲尼曾經幫球隊追平，難免會感到失望：「對上場嘅賽果感到好失望，特別係追平之後，好快又再俾對手攻入，呢樣野令我哋好沮喪。」

黎緊仲有兩場賽事，加上傑志今日被冠忠南區逼和，呢位香港隊射手表示要專注黎緊嘅兩場賽事，希望兩場全勝。「而家我哋集中喺之後兩場賽事，先盡力取得6分，再要期望傑志失分，我知道係唔簡單，但我哋會盡快走出上場嘅陰霾，專注比賽。」
From: 港超聯fb

老闆格局決定球圈命運
(篇文好長，回覆唔好quote原文)
阿祺
2020.10.05

不是東風壓倒西風，就是西風壓倒東風。小至一個家庭、一個機構，大至一個總會及旗下屬會，地區議會，甚至國家、洲份或者政治勢力，只要有人的地方就會有是非、權鬥、派系，這是教科書不會教、主流傳媒未必會寫的事情，要你自己透過人生經歴去揣摩，心領神會。有感而發，是因為近日足總周年大會上原來發生了一些事情，又是反對派在搞鳩足總，連一些不想捲入其中的屬會都看不過眼，甚至打了一大段文吐苦水。想看一間公司、一個機構、一個國家的命運，先看領導/老闆如何，制度是否合理。老闆格局好，下屬/圈子前途衰極有個譜。

套用我最喜歡的專欄作家康子的說話，要看一件事或者一個人是好是壞，基本原則是看這些人或者這些行動是為公眾/圈子利益還是私家利益。路遙知馬力，日久見人心，只要願意花時間觀察，不難見到真偽。當然，一個人的性格是好壞並存，不是二元對立這麼簡單，如果你認為自己從未犯錯，可以拿起罪人拋向石頭展示你的與別不同。

舉例說，某些人的動議永遠只是自己球會成為最大得益者，當有人或者有球會威脅他們的固有利益時，便會想盡方法搬龍門或者更改規則，總是要改到自己最著數為止，情況好似電影《少林足球》謝賢的一句話「球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我嘅人，你點同我打呀？」官人威威，你玩晒啦。

反對派上路搞足總，中路搞超聯球隊，下路搞甲乙丙組屬會甚至青年軍或青年聯賽，偶爾再發動打手唱衰別人搖旗吶喊，上中下三路可謂毫無破綻。新入場者想搞波，未企穩陣腳已經被人舞到暈，彷彿唔泊碼頭就唔可以搞波，試問正常人點會入球圈被你哋侮辱SM？留下來的正常人士，如非癡愛足球，又或者曾經因為足球體會過人生高潮，點會留低咁耐？

球圈中人多是敢怒不敢言，一來擔心得罪老闆怕麻煩，二來怕影響了自己日後的工作機會，總之大家「凡事留一線，日後好相見」。老闆的名字彷彿是電影《哈利波特》中的佛地魔，人人不敢呼喊他們的真名，不敢講他們的麻煩事。主流傳媒也不會去寫老闆衰嘢，一來怕煩怕收電話或者收信，二來要寫一些敏感話題首先要說服上司或者採主（他們是否撐你都很重要），三來可能老闆跟某些人有電話直線聯絡，說服友好傳媒洗白貼金落廣告不是出奇。

唱好自己、寫衰對手，睇新聞盡量睇晒咁多家，睇耐咗你自然知道咩人玩緊咩把戲。只要佛地魔行事不太過份，大家都會隻眼開隻眼閉。反過來看，其實這些老闆多年來都貢獻球圈創造過高潮，有些人心底裡面可能總是想見到這些人可以再威一次，能夠循正途再次建功立業，令球圈不會來來去去總是負面新聞。你做衰嘢洗橫手，大家啞忍，無咩人會願意撕爛塊面同你死過。你做好事，唔洗收買都有人幫你寫，例如搞賀歲盃自動波有人幫你做訪問，大家都係想個球圈好，對事不對人。

很多人不喜歡富力，認為寫幾句富力就等於唱好，甚至妄想以為這樣就有錢收，真是講來都嘥鳩氣。富力有職員違反防疫條例，足總依例處分（不過落指令唔夠快）。富力有特權用燕子崗主場，現在看起來這件事可能在新球季有變化。至於說球隊燒錢買人財大氣粗，大家討厭他們是中資逢中必反，只是心水清的人請自己數數手指，現時超聯球隊有幾多支是純香港資本？

如果不是中資入場，現實勢利的香港有錢人或者財團絕對不會投資本地足球攞苦嚟辛，日本資金來過被踢走，中資如果又被踢走，試問無端白事哪裡會有資金來投資本地足運？本地商家和本地足運一起成長，今時今日這樣的情況只是大家幻想居多，現實世界並不多見。可能你我他都不喜歡中資，但現實環境如此，沒錢沒權的人除了得把口，還可以做些什麼？

面對球圈投資真金白銀大拿拿幾千萬一季，常人是沒有方法去到他們的位置落決定益助球員。足球世界始終係資本世界，有錢才有say。但在自己打工生涯，如果你真的不喜歡中資，也可以用自己雙腳投票，不為他們打工。有位相識多年的體記行家因為不想違背良心寫稿唱衰運動員搞政治嘢，毅然再次離開工作多年的環境，寧願丟失自己寫嘢的地盤，現時投入在球隊內努力工作，守住自己氣節。更別提他因為當年一單本地波新聞及官司而情海翻波，證明有時候為公司、為啖氣及為本地波最終影響人生是多麼地搵笨。

扯遠了。如果是好的老闆，在建立自己球隊的同時，利用自己的能力及視野加強海外聯繫，好似東方雖然是中資卻入主法乙索察及打通葡萄牙路線，把有力的青少年球員提早送去浸淫開眼界，這樣才是正路做法。又好似80，90年代，一班香港隊領隊或者老闆科水予球會或者香港隊、香港青年軍等送出去海外訓練交流，這才是負責任老闆的應有之義。

以往老闆用錢壓人、用入籍兵壓人，風氣一成搞壞圈子令人模仿走捷徑，今時今日有比你富有的人「用其人之道還治其人之身」，買撚晒你d精兵做鳩你，球員認錢唔認人，可能你一時三刻非常不服氣，甚至想出什麼「港超版財政公平條例」限制別人洗錢，簡直是令人啼笑皆非。

好好看看自己手上的籌碼，其實你擁有的已經比想像中更多，為阿公利益好好建立球圈，為私利建立好球隊戰績，不要再趕走競爭者關起門做山寨王，好似星宿老仙同信徒圍爐取暖，終究不得長久。來到世界大變的2020年，呢一套已經唔work。一邊建設球圈，一邊自己破壞，技安同牙擦仔唔該唔好咁精神分裂，香港球圈死在內鬥之上，最終只是大家攬炒淪為社會笑柄，試問如何對得住幾十年來捍衞過這個圈子的眾多前輩？
From: 體記隨筆

後記
近來有一個訪問寫得很好，來自《體路》行家黃梓訪問總前青訓總監安頓，節錄了這一段精要：

「掌控權力者從背後控制一切，但他們並無最專業的知識去理解與處理，所做的只為滿足自己的喜好和欲望。（The saddest part is that is only a couple of selfish people without any technical knowledge and just moved to fulfil their own ego and personal interest.）」安頓表示若能更變通一點（flexible），他可能會繼續留任，但卻有違自己原則。

另一段是沈西城訪問張子岱的片段，未有看畢全片，但見到精要一句，是中國足球死在人事關係之上，一針見血。

寫文唔係因為太得閒，而係因為足球是眾人之事，是大眾利益，搞旺足球圈可以令球迷在妖邪當道的香港社會都仲有好少嘢可以開心下，甚至搞旺球圈到頭來成為社會動力之一，本地足球圈絕對不是老闆私家玩具或者私人派對。現在D老闆一玩得唔開心就亂搬龍門，唔通D球迷行埋去質佢一句「唔鍾意呀，Quit囉」，唔係咁玩法下嘛。

附錄
某位球會人士近日心聲，看倌睇完自己消化。

2020年9月29日足總AGM怪趣錄

本人有幸代表球會出席了2020年9月29日晚舉行的足總AGM週年大會，目睹會場內所見的一些怪誕現象，不吐不快！

會上議程進入第12項「討論由有表決權會員提出列入會議議程之事項（如有需要)」，晉峰代表舉手發問「點解足總唔將晉峰提案信的內容列入議程?」台上大會秘書袁文川回應早在3月份前CEO 阿Paul已經回覆咗晉峰球會，表明不會將晉峰來函中的提案列入足總AGM議程，並解釋了相關法律理據。據悉，直至半年後足總再沒有收到晉峰要求將提案列入議程的來函了。圈中都知道晉峰會長好熱心推動足球，特別著重青訓，唔想捲入球圈內「政治旋渦」，但今次AGM晉峰卻被別人擺咗上檯，覺得非常之無奈！出席AGM果位晉峰代表竟然連會方嘅取向一點都不了解，自然啞口無言，乖乖地坐低！

隨後發生咗一件更加怪誕，可以話係光怪陸離的事情！有位自稱係足總董事嘅X先生唔知點解，竟然接續質問大會主席，再重提番晉峰剛才的問題，又引用足總章則17.4xxx，大概意思係話足總唔跟程序，企圖令大會主席難以應對。其實台上袁文川和大會律師都作出咗合理回應和解釋，大會議程必然經由董事會討論及通過。後來本人得悉該名董事X先生原來係一位律師，令本人搖頭嘆息嘅係這位足總董事的X先生，竟然對大會常識一竅不通! 最拗頭嘅係，這位X先生係會上竟然以董事身分即場公開質問足總，向台上大會主席團發炮，究竟搞邊科呢？本人都真係第一次見！

另外一個有趣嘅發問係關於議程15項「確認有表決權會籍申請」，大會提議5個申請一次過表決通過，但竟然被沙田代表舉手反對車路士申請，理由係車路士在其資料中冇填寫會長及主席資料。球圈大家都知道車路士係2009年成立，人所周知本地青訓方面口碑好好，冇理由就咁反對佢。由於沙田代表反對，大會只能夠逐一申請進行表決，最後車路士以26比8大比數通過成為有表決權會籍。沙田代表太「小心眼」，枉作小人了！

其實係舊年2019年9月24日足總會員特別大會，足總曾提交建議超聯球隊富力轉為有表決權會籍，但遭圈中個別有實力的球會「老細」極力反對，動員咗一批會員投反對票，籍此丟足總架，令足總董事局成員顏面無光。得沙田代表當時亦有披甲上陣，係會上第一個站起來反對富力申請。記我地球圈人士都覺得奇怪，沙田一個業餘球隊代表竟然向超聯球隊富力提出「反對理據」，咄咄逼人，真係不知所謂！可以咁講這位仁兄甘願做其幕後「老細」嘅「爛頭卒」，真係可悲，令人搖頭嘆息！
From: 體記隨筆

英格蘭外援好耐冇見，對上次係咪東方個歴格斯

FIFA 20:羅素67
FIFA21: 華杜斯71、陳俊樂48
結論FIFA 數值完全冇準確性、比較性⋯⋯

5生

大家討厭他們是中資逢中必反，只是心水清的人請自己數數手指，現時超聯球隊有幾多支是純香港資本？

如果不是中資入場，現實勢利的香港有錢人或者財團絕對不會投資本地足球攞苦嚟辛，日本資金來過被踢走，中資如果又被踢走，試問無端白事哪裡會有資金來投資本地足運？

如果畜力由丙組踢起、冇特權、唔可以踢亞洲賽，我理撚得佢

Btw, 每日關心畜力退出港超聯未？

05/10，未退

垃圾文唔洗再post 咁多

入籍兵都叫壓人 不如大家搞返全華班

嘩 畜力高水派錢

管理架構

永遠名譽贊助人 ：董建華先生
贊助人
副贊助人 ：鍾逸傑爵士
永遠名譽會長
名譽會長
名譽副會長 ：陳瑤琴博士 (2019-21)
：洪祖杭太平紳士 (2019-21)
：余錦基太平紳士 (2019-21)
：梁孔德先生 (2019-21)
：康寶駒先生 (2019-21)
董事局特別顧問 ：周文亮先生 (2019-23)
：羅傑承先生 (2019-23)
：莫耀強先生 (2019-23)
：伍健先生 (2019-23)
醫事顧問 ：容樹恒醫生 (2019-21)
區域保安總監 ：洪克偉博士 (2019-21)

董事局
會長（任期由2019年至2023年） ：霍震霆先生
主席（任期由2019年至2023年） ：貝鈞奇先生
副主席（任期由2019年至2021年） ：霍啟山先生
副主席（任期由2019年至2021年） ：黃良柏先生
與球會有聯繫之董事（任期由2015年至2021年） ：王威信先生
：曾王琬琪女士
與球會有聯繫之董事（任期由2019年至2023年） ：黃良柏先生
：陳志康先生
與球會無聯繫之董事（任期由2015年至2021年） ：許國定先生
：單日堅先生
：邱浩波先生
與球會無聯繫之董事（任期由2019年至2023年） ：霍啟山先生
：程明裕律師

伍健唔係董事局特別顧問啫咩?都唔係董事

嘩屌你篇奇文真係睇到眼突

香港富力贏三波

出年落番香港？

唔撚信

要佢落返香港跟手俾其他特權佢
腳腫

新變化=可能畜力退賽

今日星期一

下年用東較場

如果畜力無晒特權 再做返兩季贊助會員先轉正式會員咪唔反

呢位所謂體記執柒佢啦
喺無合理推斷同理據之下侮辱球迷為好事球迷同打手
佢唔道歉我每一次都追擊佢

停咗雨☀️唔好落返啦

From: 港超聯fb

2018年3月1日
傑志主教練朱志光說，球員受傷是無可避免：「休足半年都有機會受傷，足球唔係儲錢，對全北和富力之間有7天時間，正常職業球員是有足夠休息。黃洋受傷或對防守有影響，但球隊仍有足夠兵源。」

2019年3月25日
朱教練還喜歡叫球員儲錢，他是過來人知道運動員的黃金期有限，不打好經濟基礎，退役離開球壇會很難適應現實社會，「我知道龍仔和羅梓駿都好乖，平時有儲錢不會亂花費，龍仔好少買衫，多數穿贊助商提供的運動衫，他的收入除了給爸爸家用，其他全部儲起，連拖都唔拍，他應該是小富翁。」

影到好似假咁不過幾靚

做wallpaper一流

定係所有賽事去曬燕子崗踢？

LAST 2️⃣ GAMES

From: 理文fb

🎉 恭喜早前8位得獎球迷，他們獲得由全體球員簽名的「2019/20高級組銀牌球迷版冠軍紀念Tee」及「2019/20足總盃球迷版冠軍紀念Tee」。球隊職員將會盡快寄出得獎禮品，希望大家繼續支持東方龍獅，見證球隊延續傳奇！

From: 東方龍獅fb

如果畜力無左 咪唔反囉

賽前一天，輕鬆少少玩下遊戲啦

From: 愉園fb

【川瀨浩太復賽兩度建功】

冠忠南區在復賽後，暫時取得五個入球，當中兩球由川瀨浩太頭鎚攻入。
Kota兩個入球，大家喜歡那一個呢？

From: 冠忠南區fb

畜力讓緊1球球半
上盤穩了

正選 Starting:

88 袁皓俊 Yuen Ho Chun
18 黃炎堃 Wong Yim Kwan
21 賓希路 Bruno Pinheiro
26 黃俊皓 Wong Chun Ho
27 陳衍光 Chan Hin Kwong
29 余沛康 Yu Pui Hong
16 顏樂楓 Ngan Lok Fung
44 中村祐人 Nakamura Yuto
66 談樂軒 Tam Lok Hin
7 李康廉 Lee Hong Lim
91 基華尼頓 Givanilton Martins Ferreira

後備 Substitute

28 陳嘉豪 Chan Ka Ho
8 佐迪 Jorge Tarrés Páram
11 鄭兆均 Cheng Siu Kwan
14 曾家進 Tsang Ka Chun
17 張憙延 Chang Hei Yin
23 鄧匡延 Tang Hong Yi
92 梁嘉恆 Leong Ka Hang

1 周煜辰 [GK]
7 林志堅
12 盧均宜
14 方栢倫
15 羅拔圖 [C]
17 古拿
18 伊高沙托尼
20 林柱機
22 基奧雲尼
27 林樂勤
33 杜度

94 謝家榮 [GK]
5 勞烈斯
8 廸布利
16 林衍廷
32 袁振昇
77 麥富城
99 陳嘉宝

裁判員: 胡春星
助理裁判員1 : 林迺基
助理裁判員2 : 黃炳聰
後備裁判員 : 庾建峯

拉舒福特隊友

老棍二斷腳祝福

唱好自己、寫衰對手，睇新聞盡量睇晒咁多家，睇耐咗你自然知道咩人玩緊咩把戲。

呢個柒頭係咪講佢自己

畜力

Oh my god where is N'dri?

上場唔係停咗賽啦咩

理文5後衛

球棍二斷腳！

係呀，今場唔入名單嘅

Hi

希望Jordan今日可以踢足全場

李玟加油

支那01 就咪貼link啦

【港超聯】曼聯青訓產品勢投愉園 曾做地盤靠拉舒福特一番話重生

繼世界盃金球獎得主科蘭在2017/18年度球季加盟香港超級聯賽球隊傑志之後，再有前曼聯球員征戰港超。

有外國中介公司透露，一名曼聯青訓系統出身的中場球員，將會轉投本地老牌球會愉園。

港超聯下季有望在10月底至11月開鑼，各路大軍開始招兵買馬，為組軍做好準備。本地老牌球會愉園在2019/20年球季中暫排榜尾，昨日球隊在社交網站宣布將有外援加盟，卻僅透露該球員已申請工作證及抵港，並正接受強制隔離。

外國經理人爆料 IG透露新援行蹤

雖然愉園保持神秘，未有公開新兵詳細資料，但就留下一句hashtag「#圖有玄機」。有網民就發現該圖的背景，正是曼聯主場奧脫福。

外國足球中介公司「433 Football Management」早於7月爆料，指曼聯青訓產品、現年23歲的查理史葛（Charlie Scott）已跟港超愉園簽下一紙合約。兩者不謀兩合，記者昨晚翻看查理史葛的Instagram帳號，發現他在個人介紹中顯示自己的下一站是香港，惟今早相關句字已被刪去。

查理史葛Instagram帳號自介中一度顯示自己的下一站是香港，但相關句字已被刪走（IG@_charliescottt）

6歲加入紅魔青訓 跟拉舒福特做隊友

1997年出生的查理史葛年僅6歲就加入曼聯青訓系統，曾跟現已升上「紅魔鬼」一隊的前鋒拉舒福特（Marcus Rashford）、守將科素文沙（Timothy Fosu-Mensah）以及中場悍將麥湯米尼（Scott McTominay）做隊友。

這位英格蘭籍中場兩年前被外借到蘇超球隊咸美頓（Hamilton Academical F.C.），半季間僅兩度披甲，他季尾重返曼聯後隨即被放棄，轉投英格蘭第五級聯賽球隊艾川查姆（Altrincham F.C.）。他轉投愉園前，正效力英格蘭第八級聯賽的紐卡素城（Newcastle Town F.C.）。

被曼聯放棄跌至谷底 靠好友一番話重生

兩年間由紅魔青訓淪落到低組別聯賽的業餘球員，查理史葛的經歷令英國傳媒亦感興趣。他今年接受《太陽報》訪問，揭露自己在離開曼聯後一度陷入抑鬱，更因飲酒、賭博而花光積蓄，「我將成為球星的機會糟蹋了，我覺得外界把我跟失敗劃上等號。即使人們不是真的這樣想，我卻被這想法纏繞着。」

他透露有不少身邊人開解自己，包括多年好友拉舒福特。兩人至今仍透過短訊保持聯絡，「他會關心我的近況，而我每星期也會跟他碰面。他很有同情心、經常安慰我：『真不明白為何你會走到這一步』。」

查理史葛在拉舒福特等好友鼓勵下，堅持再追逐職業足球夢，今夏終加盟愉園。（Twitter＠ManUtd）

在拉舒福特鼓勵下，查理史葛再發奮向上，去年底考獲合資格牌照，每早5時半出發到離家50公里外的地盤工作，一邊謀生一邊追逐足球夢。直至今夏，他終獲愉園開出職業合同，以「外援」身份來港征戰另一舞台。

Sor 我錯

十年後幫手叫福仔黎香港踢

叫連加特下年過黎

理文 vs 畜力
7.00 4.33 1.40
+1.25 1.92 1.88
3.5球 1.95 1.85

得連美斯得天下

保羅係打算點㗎

大頭：尼迪利有啲事，同球會請咗假

我叫你炮台康

冇尼迪利點夠踢.....

TG有人話佢喺現場
睇新東家？

基華尼頓

打碌撚了

羅拔全盛期係踢傑志季前對武里南聯

理文呢個咩陣黎
康廉 中村 基華尼頓
陳衍光 光頭 黃俊晧
紅牌 賓希路 談樂軒 波仔
肥袁

咁樣排？

352啦

曼區巴打

大頭：香港理論上下年亞洲賽得兩個位

呢度好多

OK 睇睇下似咁樣

康廉 基華尼頓
中村
陳衍光 光頭 黃俊晧 波仔
紅牌 賓希路 談樂軒
肥袁

曼區好多本地波痴線佬

49000靜啦

中村

正常 曼迷睇開垃圾波

Yuto加油

好撚嘈

靜囉

唔痴線都唔撐曼啦

理文好睇過曼

你啱

理文今場救港未

49000

理文得返一個中堅

槍口對外

康廉經驗好

出嚟夾泰迪秒入波

屌你老母古拿

嗰陣羅拔踢啲波真係好正
估唔到會借走

大頭：迪高同基頓可以入港隊，未知Sean同Matt Lam咩情況，日子就夠啦

依加仲入藉真係唔知咩心態

26' Water break

佢地無咩好驚

唉 唔識講啦

老婆同仔女無放棄外國護照呀嘛

DLLM古拿

古拿 屌你老母

我地睇外國好
人地外國人睇番香港咪一樣好

古拿 on9...

去傑志頂高美斯啦
頂唔順高美斯

衰啲講句, 唔計蘇沙, 傑志應該要清走全部外援

Sean拎左啦~

加維蘭

方栢倫手足嚟

理文近兩埸啲波都好撚悶

畜力成隊都係

冇野可以爭，唔洗咁落力

好波陳衍光踢狗

光仔做得好啦

唔記得咗
其實杜馬思都可以留嘅 佢幾時拎特護

有身份證喳，fai fai fake news

扮到明守你啦
曉明救港呀

畜力林樂勤1-0

1:0 Jordan

Jordan goal

Jordan入波

又一個拔萃大仆街

......

Jordan

陳衍光跳都唔跳既

陳衍光wtf

又燈

陳衍光你守乜鬼

屌你周狗咁都無12M?

辰狗

郁狗真係大撚曬

周煜辰 你媽死了

周煜辰做到盡都冇

REF???

波仔

球證

HT 畜力1-0

驚甩絲嗚做咩著咁多衫？腳都無得睇

睇到瞓著咗

算好啦，有藍區嘅波仲悶

大頭把聲好正(夠悶)

Mute緊聲睇

有啲想屌

均仔 澳門球王in

梁嘉恆in
基華尼頓out

陳衍光out

畜力亞洲賽了

理文攻擊線無晒班鬼
想睇有咩化學作用

無

鬼佬不嬲覺得支那最好，佢地個政府最垃圾

退休即刻轉返籍 怕咩

大頭：重傷後嘅林樂勤表現慢慢返緊嚟

林志堅隻食屎狗廢左咁撚多呀

香港人同澳門人嘅攻擊線組合都幾好睇

中川

屌Yuto射邊呀

華基拿頓 基拿華頓

返去練斬波啦光頭

羅拔圖下場停賽

球證點解要着件咁嘅衫
成日以為理文有條友喺度唔知做咩

羅拔圖累積5黃，下場對東方停賽

Dudu唔得咁ga

屌那媽 雙腳飛鏟

鄭兆昆

LYN

康廉擔架抬走

足球小將

得黑色褲嘅咩

林衍廷斷腳啦
屌你老母

放水

大頭放水

真係⋯你係競爭嘅環境，話放水喎

3p?

屌談樂軒

馬交

debruyne

抵啦

畜力後備成班花生友

手足黎

靠你啦Uncle Jordi

終於出佐迪

唔攻了？

無啦.....

畜力又蠃

Hiumingball 入波未?

好波肥袁

光頭今場踢得好好

理文波連輸三場 會否被雞

我要上半身

佢個樣越來越怪，cool完牙仲醜咗

6/10 返去練斬波啦

Ricky

理文轉攻左路啦，右路黃、張兩個好弱

牛丸

G持 金句王

支那辰要clean sheet了

畜力出勞烈斯

畜力要稱霸港超啦

蘇蛇

尼迪利FC個主角冇出

港超啲球員長傳都幾撚差下

淫撚到仆街

Kidchild 太廢連藍區都過唔到
冇計

富力亞洲賽在望

1+1+1 or 1+1?

下半場+5

仲有東方

等AFC公佈

有啲基本功比較差

曉明波又柒

賓希路無入錯貨

曉明波 is a joke

哇 我屌啲雀仔聲好撚嘈

楓爺教訓畜力狗

班土炮好多二線都無

理文兩閘廢撚到

屌你老母藍區

大聲d講 依家邊隊係榜首

FT 畜力 1-0 理文
41' 林樂勤

港超最新積分榜：
1 傑志 9賽 17分
2 東方龍獅 8賽 15分
3 富力R&F 9賽 15分
4 理文 9賽 13分
5 冠忠南區 9賽 10分
6 愉園 8賽 1分

希望畜力回程既旅遊巴發生車禍

畜力亞洲賽

東方三冠王

堅爸又贏

康廉行路都有困難

香港d一線全部都大年紀

畜力18分呀？

不如考慮下買擔泥

17

要佛山kitchild理文贏晒先肯定畜力冇亞洲賽

而家傑志同富力都係9戰17分

其實唔難

呀冇野了

驚西咩 個冠軍唔到畜力啦
一係傑 一係東既姐
撚輪到畜狗咩

冇野了，畜力最低都有第三

打錯咗

港超最新積分榜：
1 傑志 9賽 17分
2 富力R&F 9賽 17分
3 東方龍獅 8賽 15分
4 理文 9賽 13分
5 冠忠南區 9賽 10分
6 愉園 8賽 1分

要用埋談樂軒，光仔呢 d 已經近乎無得打

下年有三隊踢亞洲賽定兩隊

唔知

中村今日都好差

Jony沙普夫冇晒

有亞洲賽
btw咪燈

係咪比古拿踢左腳

我出面唔燈

唔通東方聽日贏唔到咩

愉園逞強，東方港超夢碎

造王者愉園

旺角場點解咁多泥頭 崛起晒 將軍澳好似靚啲

落完雨？

讓路唔該

mk場今日睇落好鬆好軟咁

周二作客對東方龍獅
愉園迎復賽最難一役

愉園足球隊將在周二（10月6日）下午於旺角場作客對東方龍獅，是役對手不但人腳鼎盛，上星期更連續在兩項盃賽決賽取勝、士氣如虹，主教練鮑家耀認為來仗是復賽最難應付之役，寄語年輕人竭盡所能、爭取表現，「不用介懷於結果」。

港超復賽後，愉園歷經對理文、富力R&F、冠忠南區的比賽，由首戰未有入球到之後有進帳，由吃敗仗到取得積分，年輕球員持續進步並得到認同，而來仗對陣復賽以來表現不俗的東方龍獅，「鮑Sir」坦言是考驗小將的時刻：「東方龍獅本已陣容強大，最近又連捧兩盃，信心、氣勢更強，這場比賽會是復賽最難應付的。」

首循環聯賽在斧山道運動場迎戰對手1:2僅負，「鮑Sir」認為場地因素制約了對方發揮，來仗在旺角場出戰才「見真章」，他寄語球員要敢於挑戰對手：「盡全力踢好波就夠，不用介懷於結果。球隊在這段時間每隔幾天就踢比賽，球員大部份都未呈現疲態，反映他們的狀態不錯。」
From: 愉園fb

去水咁差既

港超聯 林樂勤建功 富力悶勝理文升次席
10月05日(一) 16:55

隨着榜首的傑志周日（4日）失分，今季「中銀人壽香港超級聯賽」爭標形勢陷入白熱化。周一（5日）在旺角大球場上演關鍵戰，富力R＆F憑林樂勤一箭定江山，以1比0險勝理文。富力全取3分後得17分，惟對賽成績遜於同分的傑志，暫據積分榜次席。

兩軍今場皆受傷停問題困擾，富力R＆F謝家強停賽，要由羅拔圖頂替位置，而理文沙普夫、亞哥斯達坐波監；余煒廉、列斯奧受傷，今仗要由余沛康和黃俊皓串演中堅。5分鐘，基奧雲尼接應方栢倫反擊傳送，左腳推射被袁皓俊擋走。14分鐘，李康廉快放後傳，中村祐人左腳施射被周煜辰一抱入懷。富力其後掌控形勢，刑滿復出的古拿15分鐘禁區頂揪射僅告高出。34分鐘，基奧雲尼左路推順直射亦偏離目標。7分鐘後，富力打破僵局，林樂勤接應角球開出，攝贏近柱頂成1比0兼取得個人今季首球。43分鐘，周煜辰禁區內疑撲跌基華尼頓，理文球員投訴，惟球證並無表示。富力R＆F以1球領先優勢返回更衣室。

落後的理文換邊後隨即撳掣，換入鄭兆均和梁嘉恆兩名前鋒搏槌。這個調動迅速湊效，54分鐘鄭兆均扭入中間傳送，梁嘉恆二傳予中村祐人撞射，大好機會之下竟然射高。60分鐘，羅拔圖踢跌梁嘉恆被罰今季第5面黃牌，下場對東方面臨停賽。62分鐘，李康廉突破被杜度剷飛，傷出要由張憙延入替。73分鐘，中村祐人禁區回傳，接應的談樂軒一腳熨射被擋出底線。88分鐘，張憙延右路晃過後備入替的勞烈斯即射，不過僅揪中網側。富力最後守到完場，維持1比0勝局兼全取3分，暫壓過東方龍獅，不過對賽成績不及同取17分的傑志，位處聯賽榜次席。
From:

而家畜力點都有第三
三個亞洲位就

愉園逞返次強plx唔想東畜拎

愉園對傑志逞強？

唔係不嬲都話TKO D草最好架咩

陳衍光轉行啦 咪撚害人

是
hiuming最 like tko

理文都係冇閘用先焗住用啫

唯有支持畜力A隊贏中國足協盃

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (92)

結果富力以1：0小勝理文，賽後跟傑志同得17分，但因對賽成績不及對手而屈居第二。富力煞科日鬥東方龍獅必需搶分，並寄望傑志失分，才有望高舉港超冠軍，而理文落敗後已無緣爭標。
From: 01體育

富力的入球功臣林樂勤對球隊相隔兩場後再取勝仗，自己同時亦「開齋」感到非常開心：「我受傷了這麼多一直都很難捱，而且之前停擺對康復的路途都有點困難，自己感覺信心都比以前差。這個入球算是一支強心針，鼓勵我可以繼續努力下去。」

主帥楊正光就指整體滿意球隊發揮，尤其上半場的進攻做到賽前部署，對經過兩場失利的球員是好結果。全取3分後富力仍然保住爭標希望，他直言已為煞科日做好預備：「爭標路上有很多事可以發生，沒有甚麼必然，但我都會作好最壞打算、最好準備，首要寄望擊敗東方。」不過即使擊敗東方，一旦傑志同日贏波的話，富力仍會因對賽成績不及對方而失冠。楊正光回顧今季時指，疫情令球季停擺是球隊爭標路的一個轉捩點：「停賽前球隊的氣勢及狀態都比較強，但一個疫情就令我們失去很多事。利安高和梁諾恆離隊，徐宏傑及林恩許等又不能上陣，令板櫈深度不足夠，加上復賽賽程很吃力，對我們的戰績都有很大打擊。」

理文助教曾昭達就指，球隊在多名球員傷停下仍表現出色，教練團都滿意及欣賞球員發揮，又透露射手尼迪利有微傷在身以致不入18人名單。理文上半場改打3中堅陣式，當中轉會後第2次為球隊正選的黃俊皓客串擔任右中堅。這名30歲港將全場防守表現穩健，令伊高沙托尼及基奧雲尼沒有得到太多機會，曾昭達亦大讚對方發揮：「他只是第2場出任正選，但今日找他出任中堅的發揮都有目共睹，效率對球隊的影響十分正面，能給予我們不同選擇。」理文落敗後正式宣布與聯賽錦標無緣，曾昭達指最重要是球隊整季的發揮及走上軌道，即使未能爭冠亦並非最緊要。
From: 體路

香港之前有無試過有三個亞洲位？

賽後Jordan表現得相當興奮：「因為球隊前兩仗都輸波，呢一場可以再次拎3分，加上自己隔咗成1年幾再入波，所以特別開心。」

林樂勤今季傷多過踢，今仗頂入關鍵1球對此子意義重大：「之前受傷已經好難捱，加上疫情影響冇波練，減慢咗自己康復速度，呢球波幫我打下強心針，鼓勵到自己繼續努力！」

近兩場擔任正選，Jordan坦言對自己表現並不滿意：「總括嚟講唔係太理想，距離自己未傷之前嘅狀態仲差好遠，不過我都同自己講始終仲係康復初期，希望會愈嚟愈有進步。」
From:

潘文迪share咗體記隨筆今日篇文：
知既人唔多，寫既人唔敢，自己又冇咁好文筆
寫得好好👍👍如果真心想香港足球好或在圈內努力緊既朋友，請大家用少少時間去睇下
大家可以分享出去讓多些人了解一下，不要只聽美麗的❌❌，希望可以正面一啲去支持香港足球💪💪💪

潘文迪幾時死全家

too long no read
其實篇野重點係撐蓄力
定係其實屌緊過去十幾年既山頭主義/ 屌神

地面組織 小組滲入

Hiumingball算踢得ok啦
班本地球員質素根本唔掂

下半場無晒班鬼喺攻擊線開始
反而踢得好睇

一定後者先
睇得多毒果 要睇吓佢啲反羅文對冲下

追完留言見個個巴打都狙擊緊佢撐蓄力
定係因為撐蓄力而去屌神
但神一早已存在

朱屎不如下年借龍仔比理文la

龍仔需要連埋說明書先得

但我覺得hiuming教應該幾正 一係借佳佳比佢

十月六日星期二晚上十時嘅一代鋼門何容興的足球世界，有中國廣東省足球隊前任隊長何佳先生，同埋香港足球代表隊前球員鄧柱盛先生，與及中華民國鋼門何容興，兩岸三地代表隊嘅成員首度同台開講，萬勿錯過！

From: MyRadio

港超冠軍
1.東方 1.85倍
2. 傑志 1.55倍
3. 畜力 6.89倍

唔同議題撈埋落同一篇文度討論，邏輯混亂
啱嘅嘢同錯嘅嘢放埋一齊，混淆視聽

結果就係too long no read

d球員二線料
理文疫情停操，依家仍谷唔起狀態

冇
要亞冠外贏到入分組賽先會有第三隊

楊正光續道，復賽前球隊士氣正盛，但復賽後受不少額外因素，令球隊失去很多上半季建立的東西：「主力利安高及梁諾恆離隊、新加盟的徐宏傑及林恩許都不能參賽復賽，球隊板凳深度完全不足夠，緊密的復賽賽程對我們是很吃力，人腳不太足夠下，對備戰也是很大打擊。」

其實我幾同意佢講關於5pic同羅神啲嘢，結果依家成篇野個focus轉左去畜力度

如果唔係佢無理屌鳩反畜嘅球迷
我都廢事理鳩佢

你都叫唔夠人
咁其他隊？
你有錢過東方你都可以咁做架

算係踢得ok啦今日
輸一個角球

Allin 我東

把握力有待改善

有冇外國博彩公司真係有開港超冠軍賠率

原來債王停賽

現實就係佢兩個做董事既時候，係足總近二十年做事最合理既幾年
你睇下近呢兩三年搞到點

唔好誤會 而家董事局咪又係佢哋嘅影武者 冇變過

洗牌

港超聯 東方龍獅為3分唔放過愉園！
10月05日(一) 20:48

周二(6日)下午「中銀人壽香港超級聯賽」繼續有好戲上演，東方龍獅會與愉園決戰旺角大球場。爭冠對手傑志日前失分，意味佔據積分榜前列的東方龍獅，有望於聯賽最後衝刺階段，重登榜首，今仗遇上仗成功搶分，士氣正盛的「快活谷」，兩軍勢有一番激鬥。

由於爭標對手傑志遭冠忠南區逼和，加上富力R&F擊敗理文，目前積分榜前3之間只有2分差距，形勢十分緊凑。以15分排名第3的東方龍獅，今仗若全取3分，即能登上榜首。爭標主動權擺在眼前，東方龍獅主教練李志堅就勉勵球員要「食住上」：「好開心可以有機會攞番主動權，再提醒大家，自己要好好把握（今次機會），足球係咩事都會發生。」他認為復賽期間，無論備戰時間，或是體能恢復方面，都與往常有別，令近期出現不少意外賽果。

東方龍獅早前先後於足總盃及高級組銀牌決賽封王，加上2場聯賽，復賽至今4戰全勝，甚具王者風範，兩項盃賽的奪冠功臣艾華頓雖然要停賽，但他的2位「森巴buddy」辛祖及盧卡斯可以重返正選陣容，前場進攻能力有望提高。堅Sir表示今仗陣容上必須要作出調整，但最終依然希望球員切勿掉以輕心，而後防主力基頓，則對球隊原有實力充滿信心：「我覺得只要做好我哋過去幾場嘅踢法，保持後防穩固嘅同時，前場可以交到貨攞到入波，相信問題唔大。」

愉園上仗靠朱偉鈞的入球，以1比1賽和冠忠南區，取得復賽後第一分，達成賽前定下的搶分目標，主教練鮑家耀坦言有分落袋，除增強球隊信心，也反映在用波方面更有明顯改善。如何在復賽期間，令球隊保持鬥志，一直是鮑Sir十分關心的問題，為了可以更好地為下季備戰，今仗即使要面對球隊復賽後，最難應付的一仗，他亦揚言會堅持為球隊定下目標：「因為日後嘅比賽唔會好似而家咁無壓力，定下攞分同埋表現上嘅目標都係有必要，嚟緊都會一樣。」

愉園復賽期間以小將擔大旗，除了早前對富力R&F一役射入世界波的伍家揚搶盡風頭之外，潘沛軒及簡嘉亨兩位「00後」小將於「快活谷」左右兩翼，都交出不俗表現，獲得鮑Sir大讚。兩位同年同月同日生的年輕球員，聯同早前於職業生涯地標戰就取得入球的莫漢睿，都剛剛度過各自生日，今仗一班後起之秀有望繼續為「快活谷」登場，勢要以出色表現，為自己贏得遲來的生日禮物。
From:

今場為大家講波嘅係「全能評述」邢安邦，同埋「大頭」。

【 東方龍獅 vs 愉園・Match Preview】

東方龍獅於本屆港超聯僅餘最後兩場，只要兩仗全勝即能重奪冠軍。中堅基頓認為明日一仗，球隊需秉承前幾場的防守專注度，絕不能輕視對手：「對手愉園擁有年輕活力，我認為球隊需要好似上幾場咁專注防守，同埋制造更多入球機會，咁樣勝利就會跟住嚟！」

From: 東方龍獅fb

【賽前訪問】- 2019-20中銀人壽香港超級聯賽

東方嘅復賽後收獲兩個錦標，即使令球隊非常鼓舞，但中場利馬都再次強調要忘記過去嘅勝利，集中聯賽。「贏到兩個錦標嘅感覺好好，我哋喺盃賽嘅表現的確唔錯，但我哋都係時候忘記佢哋，專注黎緊嘅聯賽賽事，因為而家球隊都有好大機會可以贏埋聯賽冠軍，所以我哋一定要繼續保持住，尊重黎緊每一個對手，踢出我哋嘅足球。」

受惠於傑志失分，東方龍獅奪回爭標主動權，對此，利馬認為首先要專注黎緊對愉園嘅比賽先。「首先我哋一定要忘記上場比賽，專注於黎緊嘅對手愉園，我哋一定要踢出我哋嘅風格，拎足三分，我哋要拎到呢場勝仗，先可以再考慮最尾對富力嗰場比賽，所以我哋一定要出盡全力嬴愉園，升上聯賽榜首位。」

愉園喺復賽後表現亮眼，每場都用平均約22歲嘅陣容應戰，更成功逼和冠忠南區取得復賽後第一分，我哋就搵咗潘沛軒去評價下自己同球隊喺復賽後嘅表現，佢話：「我哋最近賽事入邊都做到教練俾我哋嘅要求，每一場都有比上一場進步，打出咗拼搏同唔認輸嘅精神，而自己由於疫情好耐冇比賽，一開頭落場會有啲緊張，冇咁快入局，之後有機會踢多咗都令自己更加集中，亦都可以好快入到局，但自己都仲有好多不足，要將勤補拙。」

聽日愉園就會對東方龍獅，可以話係復賽後最強勁嘅對手，潘沛軒都期望可以喺東方身上拎到分。「我作為防守球員會做好防守先，會做好教練喺賽前嘅部署同安排，我自己都有睇返東方前幾場比賽嘅錄影，希望可以喺東方身上攞分。」
From: 港超聯fb

恭喜林樂勤當選理文對富力R&F嘅「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。
From: 我撐本地波

你就最需要專注啦咁撚慢

東方 vs 愉園
1.16 6.00 10.00
-2 1.85 1.93
3.75球 1.91 1.86

究竟誰會成為聯賽冠軍？！
我們會嘗試左右大局！

From: 愉園fb

一得之見\理文新星輩出值期待
記者 張銳
2020-10-06 04:24:11

港超聯賽來到倒數第二輪，理文終失去爭奪錦標的機會。若只計算復賽後的表現，理文4場1勝3負的成績未能令人滿意，但若從全季來說，理文絕對是超額完成。隊內新星輩出，加上有尼迪利、基華尼頓、黃炎堃、顏樂楓等優質的當打外援和球員，理文下季能走多遠令人期待。

要數理文陣中表現最突出的新星，必然是23歲的鄭兆均和22歲的余煒廉，兩人一前一後，為球隊的必然正選，且經過數年的鍛煉後，有機會成為港超聯中能獨當一面的球員。鄭兆均擁有出色的技術和速度，他已經獲得港足主教練麥柏倫的賞識，成功躋身大港腳行列，且獲得不少上陣機會，未來他可能會一直成為理文甚至港足邊路的關鍵棋子。

余煒廉本季的進步同樣有目共睹，他擁有出色的身體素質和防守意識，一直是理文後防線的核心，他在復賽第3場對陣東方的足總盃決賽中傷出，成為比較遺憾的一點。不過，相信他已經獲得麥柏倫的關注，若下季保持本季的良好上升狀態，入選港足大名單指日可待。
From: 大公報

畜力食撚屎

唔係quit撚左咩
屌你老母